---
marp: true
theme: lection
paginate: true
---

<!-- _class: lead -->
<!-- _paginate: false -->

#

#

#


# Информационно-Измерительные Системы

#

## Введение 

#

#

#

#

#

#

##### Константин Володин

---
<!-- _paginate: false -->
![bg](img/qwe.png)

---

# Измерение 

_-_ нахождение значения физической величины опытным путем с помощью специальных технических средств. 

В процессе измерения получается численное отношение между измеряемой величиной и некоторым значением, принятым за единицу сравнения.

---

# Контроль

Под __контролем__ понимается установление соответствия между состоянием (свойством) объекта контроля и заданной нормой, определяющей качественно различные области его состояния. 

В результате контроля выдается суждение о состоянии объекта контроля.

__Пример:__ работа / авария

---

# Информационно-измерительная техника (ИИТ)

_-_ предназначена для получения опытным путем количественно определенной информации об объектах. 

Основными процессами, позволяющими получить такую информацию, являются:
1. обнаружение событий
2. процессы счета
3. измерения
4. контроля
5. диагностики

---

# Измерительные системы (ИС)

_-_ совокупность функционально объединенных средств измерений, средств вычислительной техники и вспомогательных устройств, соединенных между собой каналами связи, предназначенных для выработки сигналов измерительной информации о физических величинах, свойственных данному объекту, в форме, удобной для автоматической обработки, передачи и (или) использования в автоматических системах управления. 

Примерами могут служить системы, развернутые на крупных предприятиях и предназначенные для контроля технологического процесса производства какого-либо изделия.

---

# Классификация ИС

В зависимости от назначения ИС разделяют на:
- измерительные
- контролирующие
- управляющие

По числу измерительных каналов системы подразделяют на:
- одно-
- двух-
- трех-
- многоканальные

---

# Информационно-измерительные системы

__Информационно-измерительная система (ИИС)__ — комплекс измерительных и вычислительных средств, а также соответствующего математического обеспечения для автоматического получения необходимой информации непосредственно от контролируемого объекта, визуализации, регистрации выходных данных и обработки этой информации на ЭВМ.

---

# Информационно-измерительные системы (ИИС) 

- совокупность средств измерений и вспомогательных устройств, соединенных между собой каналами связи. 

- предназначены для автоматического получения измерительной информации от ряда ее источников, а также для ее передачи и обработки.

---

# Информационно-измерительные системы (ИИС) 

_-_ системы, предназначенные для автоматического получения количественной информации непосредственно от изучаемого объекта путем процедур измерения и контроля, обработки этой информации и выдачи ее в виде совокупности именованных чисел, высказываний, графиков и т. д., отражающих состояние данного объекта. 

ИИС должны воспринимать изучаемые величины непосредственно от объекта, а на их выходе должна получаться количественная информация об исследуемом объекте.

---

В __ИИС__ объединяются 

- технические средства, начиная от датчиков и  устройств выдачи информации
- программы, необходимые для управления работой собственно системы, так и позволяющие решать в ИИС измерительные и вычислительные задачи, а также управлять конкретным экспериментом.

---
![bg h:95%](https://pandia.ru/text/78/408/images/image002_56.jpg)

---
![bg h:95%](https://studme.org/htm/img/39/1671/91.png)

---
![bg w:95%](https://pandia.ru/text/78/408/images/image001_131.gif)

---

<!-- _class: manylines -->

## Автоматизированная информационно-измерительная система коммерческого учета электроэнергии (АИИС КУЭ(АСКУЭ))

1. Информационно-измерительные комплексы (ИИК) точек учета
2. Информационно-вычислительные комплексы электроустановок (ИВКЭ), включающие в себя устройства сбора и передачи данных (УСПД)
3. Информационно-вычислительный комплекс (ИВК)

![bg right h:95%](https://tpz.ru/upload/iblock/e39/e396f78c495b857bdd8adc88a0f7ff37.PNG)


---

<!-- _class: manylines -->

## АИИС (автоматизированная информационно-измерительная система учёта энергоресурсов)

1. Cовокупность аппаратных и программных средств, обеспечивающих дистанционный сбор, хранение, обработку и анализ данных об энергоресурсах. 
2. Система позволяет оценивать эффективность внедрения энергосберегающих технологий.

![bg right:60% w:99%](https://gesbt.ru/local/templates/.default/img/jur/energosberezhenie/aiis/sistemy-ucheta-energoresursov-aiis.png)

---

![bg h:95%](https://gesbt.ru/local/templates/.default/img/jur/energosberezhenie/aiis/aiis_notebook_screen.png)

---

![bg h:95%](https://gesbt.ru/local/templates/.default/img/jur/energosberezhenie/aiis/standart_solution.png)


---

<!-- _class: oneline -->

# Центральный аэрогидродинамический институт имени профессора Н. Е. Жуковского

![bg right:35% w:95%](https://www.tsagi.ru/bitrix/templates/.default/img/logo.png)

---

![bg w:95%](https://www.tsagi.ru/upload/medialibrary/c82/measurements_1_ivkm2.jpg)

---

![bg h:95%](https://intelecon.ru/UPLOAD/user/aiis/sostav-aiis.png)


---

![bg](https://dce0qyjkutl4h.cloudfront.net/wp-content/webp-express/webp-images/uploads/2022/05/Leak-Detection-monitoring-1.png.webp)


---

![bg h:99%](https://media.licdn.com/dms/image/C5612AQF349GjxrNxHQ/article-inline_image-shrink_1000_1488/0/1520196078710?e=1712793600&v=beta&t=3oVXcHseLs537yaFdqsGuLWEXD4IDyaExECrAfUTRuc)

---

![bg h:100%](img/0_UZGk9-WZORSan6xR.webp)


---

![bg w:100%](img/A-fragment-of-the-work-of-a-real-time-traffic-monitoring-system-using-computer-vision.png)


---

<!-- _class: oneline-invert -->
<!-- _paginate: false -->

# <!--fit--> Умный дом


---

<!-- _class: oneline -->

![bg w:95%](img/1552291643_2.jpg)

---
![bg h:95%](https://ark-eng.ru/800/600/https/masterpotoku.ru/wp-content/uploads/5/b/b/5bb7de331c08b77ab5dcd6f1faf9782d.jpg)

---
# Modbus (RS-485)
![bg w:100%](https://wirenboard.com/statics/content/content/653cbccbc2b98.png)

---
![bg h:100%](https://wirenboard.com/statics/content/content/653cbf6e9cd98.jpg)

---
![bg w:95%](img/WB-7.4+WBIO.png)

---
![bg w:95%](img/WB7.4_System_Level.png)

---
![bg h:95%](img/WB7.4_Terminal_blocks.png)

---
![](img/WB6.Ax.png)

---
![bg h:100%](img/SVG-Dashboard_Example.png)

---
![bg](img/DebianLinux.png)

---
![bg h:100%](https://habrastorage.org/webt/rs/l_/lm/rsl_lmpzna0pj3o9ahxzsawpsn0.png)



---

# Вопросы безопасности

1. Информационная система: роутеры (провод, wi-fi)

2. Атаки на «умные» замки
3. Атаки на видеокамеры
4. Атаки на розетки и лампочки

![bg right h:50%](https://habrastorage.org/r/w1560/webt/d9/_i/v2/d9_iv2jrsl3zuei900mxtgwhe1e.jpeg)![bg right](https://habrastorage.org/r/w1560/webt/g_/dv/sb/g_dvsbbnucv0pkeulnlmisp4fji.jpeg)


---

![bg h:95%](https://www.researchgate.net/profile/Daniyal-Alghazzawi/publication/352566503/figure/fig4/AS:1037130096734208@1624282492049/A-flow-diagram-of-an-IoT-botnet.png)


---

![bg](https://assets-global.website-files.com/617173c132a4a602f29b0dc8/63dbcd7226a9e9e00503c68c_How%20Mirai%20botnet%20attack%20spreads%20through%20the%20IoT%20environment.png)

---

<!-- _class: lead -->
<!-- _paginate: false -->

# Благодарю за внимание!
